\chapter{Règles métier}
\label{chapter_business_rules}

L'application à développer devra respecter les règles suivantes:

\begin{description}
  \item[BR001]  Les inscriptions à une réception sont clôturées à un moment déterminé par l'organisateur.
  \item[BR002]  La clôture des inscriptions doit avoir lieu avant le début de la réception.
  \item[BR003]  Le couple nom et prénom d'un invité est unique.
  \item[BR004]  Le nom d'un plat est unique par type de plat.
  \item[BR005]  Un menu est composé d'au moins une entrée, un plat et un dessert.
  \item[BR006]  Un plat ne peut être proposé qu'une seule fois par réception.
  \item[BR007]  Pour qu'un invité puisse s'inscrire à une réception, cette dernière doit être valide.
  \item[BR008]  Il ne peut y avoir plus d'inscriptions à une réception qu'il n'y a de places.
  \item[BR009]  Un invité ne peut s'inscrire qu'une seule fois à une réception.
  \item[BR010]  Un invité ne peut pas s'inscrire à plusieurs réceptions qui se passent en même temps.
  \item[BR011]  Lorsqu'il s'inscrit à une réception, l'invité doit choisir son menu qui comprend chaque type de plat.
  \item[BR012]  Un invité ne peut choisir un plat que parmi ceux proposé à la réception.
  \item[BR013]  Un invité ne peut choisir de plat que pour une réception pour laquelle il est inscrit.
  \item[BR014]  Pour une réception donnée, un plat ne peut être choisi qu'une seule fois par un invité.
  \item[BR015]  Pour chaque inscription à une réception, l'invité ne peut choisir qu'un seul plat de chaque type.
  \item[BR016]  Un invité peut aimer ou ne pas aimer un autre invité. Mais en aucun cas les deux à la fois.
  \item[BR017]  Un invité ne peut pas ressentir quelque chose pour lui-même.
  \item[BR018]  Un invité peut aimer ou ne pas aimer un plat. Mais en aucun cas les deux à la fois.
  \item[BR019]  Un invité ne peut s'asseoir qu'une seule fois par table.
  \item[BR020]  Une table ne peut pas avoir qu'un seul invité.
  \item[BR021]  Il ne peut y avoir plus de convives assis à une même table que la capacité de celle-ci.
  \item[BR022]  Un invité ne peut s'asseoir à une table que s'il est inscrit à la réception.
  \item[BR023]  Un invité ne peut s'asseoir qu'à une seule table par réception.
  \item[BR024]  Il ne peut y avoir à une même table des invités qui ne s'apprécient pas.
\end{description}
